<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <meta charset="UTF-8">
  <style>
    #vis.vega-embed {
      width: 100%;
      display: flex;
    }

    #vis.vega-embed details,
    #vis.vega-embed details summary {
      position: relative;
    }
  </style>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/vega@5"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/vega-lite@5.20.1"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/vega-embed@6"></script>
</head>
<body>
  <div id="vis"></div>
  <script>
    (function(vegaEmbed) {
      var spec = {"config": {"view": {"continuousWidth": 300, "continuousHeight": 300}}, "data": {"name": "data-c44ffa7bbfafd466362ee2aebc4ad61d"}, "mark": {"type": "bar"}, "encoding": {"color": {"field": "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS", "scale": {"domain": ["masculino", "femenino"], "range": ["#D7CE93", "#D8A48F"]}, "title": "G\u00e9nero de los protagonistas", "type": "nominal"}, "tooltip": [{"field": "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE", "type": "nominal"}, {"field": "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS", "type": "nominal"}, {"aggregate": "count", "title": "cantidad de teleseries", "type": "quantitative"}], "x": {"axis": {"labelAngle": 45}, "field": "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE", "title": "g\u00e9nero de las teleseries", "type": "nominal"}, "y": {"aggregate": "count", "title": "cantidad de teleseries", "type": "quantitative"}}, "title": "G\u00e9nero de las teleseries en relaci\u00f3n al g\u00e9nero de su protagonista", "$schema": "https://vega.github.io/schema/vega-lite/v5.20.1.json", "datasets": {"data-c44ffa7bbfafd466362ee2aebc4ad61d": [{"D\u00c9CADA": "1980-1989", "A\u00d1O TELESERIE": 1981, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "La madrastra", "AUDIENCIA": "80 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "Marcia, una mujer sentenciada injustamente a prisi\u00f3n por un crimen que no cometi\u00f3, quien, al ser liberada, regresa para limpiar su nombre y recuperar a sus hijos, a quienes su esposo les hizo creer que estaba muerta. Para lograrlo, se infiltra en la vida familiar de su exesposo adoptando el nombre de \u00abMarisa Jones\u00bb, convirti\u00e9ndose en la madrastra de sus propios hijos, para as\u00ed desenmascarar al verdadero culpable del asesinato que la encarcel\u00f3. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Marcia Esp\u00ednola", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Cobrar venganza y reencontrarse con sus hijos", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Casada/Soltera/Casada", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Esteban San Lucas y sus amigos", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Inventa una mentira sobre la madre de sus hijos e intenta casarse con otra mujer", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1980-1989", "A\u00d1O TELESERIE": 1983, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "La noche del cobarde ", "AUDIENCIA": "39 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "Dalia Venezzia, una cantante que regresa a Chile para desentra\u00f1ar un trauma de juventud y encontrar al hombre que la viol\u00f3. Al inaugurar el Dalia's Cabaret, su obsesi\u00f3n por el culpable la lleva a usar el espect\u00e1culo como herramienta para atraer a su presa. La trama se entrelaza con las historias de otros personajes que frecuentan el cabaret. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Dalia Venezzia ", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Cobrar venganza contra el hombre que la viol\u00f3 ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Soltera", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Alamiro Villarrobles", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Fue descubierto en el \u00faltimo cap\u00edtulo. El cabaret era el lugar donde intentaban encontrarlo", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1980-1989", "A\u00d1O TELESERIE": 1984, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "La torre 10 ", "AUDIENCIA": "49 puntos de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Drama", "TRAMA CENTRAL": "Trata la diferencia social y los conflictos entre los residentes de la Torre 10 de la Remodelaci\u00f3n San Borja. El conflicto se inicia con la llegada de Hern\u00e1n Ugalde y su hija Gabriela, y se desarrolla a trav\u00e9s de problemas como la desconfianza, el odio y los conflictos conyugales entre las familias de distintas clases sociales que habitan el edificio", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Thelma Bernhardt y Hern\u00e1n Ugalde", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Thelma quiere cobrar venganza de su amante ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Hern\u00e1n/viudo Thelma/soltera", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Thelma Bernhardt", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Es perversa y mala, compra un ni\u00f1o para poder estar con el protagonista. Enredos familiares con otras protagonistas", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1980-1989", "A\u00d1O TELESERIE": 1984, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "La torre 10 ", "AUDIENCIA": "49 puntos de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Drama", "TRAMA CENTRAL": "Trata la diferencia social y los conflictos entre los residentes de la Torre 10 de la Remodelaci\u00f3n San Borja. El conflicto se inicia con la llegada de Hern\u00e1n Ugalde y su hija Gabriela, y se desarrolla a trav\u00e9s de problemas como la desconfianza, el odio y los conflictos conyugales entre las familias de distintas clases sociales que habitan el edificio", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Thelma Bernhardt y Hern\u00e1n Ugalde", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Thelma quiere cobrar venganza de su amante ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Hern\u00e1n/viudo Thelma/soltera", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Thelma Bernhardt", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Es perversa y mala, compra un ni\u00f1o para poder estar con el protagonista. Enredos familiares con otras protagonistas", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1980-1989", "A\u00d1O TELESERIE": 1984, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "Las herederas ", "AUDIENCIA": "43,6 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "Cinco mujeres deben cumplir una serie de condiciones exc\u00e9ntricas de un testamento para heredar la millonaria fortuna de Ladislao Duval de Ferreira. Entre los requisitos est\u00e1n obtener un t\u00edtulo de periodista, mudarse a la casa de Duval, y casarse con un hombre que no sea el amor de su vida. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Teresa Rodr\u00edguez, Patricia Duval, Isadora Duval, Ana Mar\u00eda Zelada, Gilda D\u00edaz-Steiner", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Poder ganar el dinero que dej\u00f3 Ladislao como herencia", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Teresa/soltera; Patricia/soltera; Isadora/soltera; Ana Mar\u00eda/soltera y Gilda/soltera", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Ladislao Duval", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Es permanente a lo largo de toda la historia, pese a que muri\u00f3. Busca que las herederas cumplan sus condiciones", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1980-1989", "A\u00d1O TELESERIE": 1984, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "Los t\u00edteres ", "AUDIENCIA": "38 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "Artemisa, una joven que, tras una cruel broma y la ruina de su padre, es humillada y decide marcharse a Ecuador. Veinte a\u00f1os despu\u00e9s, regresa como una millonaria y calculadora mujer dispuesta a vengarse de quienes le arruinaron la vida, mientras sus enemigos planean su desgracia, manejando su destino como si de marionetas se tratara.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Artemisa Mykonos", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Quiere cobrar venganza a Adriana", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Prometida", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Adriana Godan", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Ve a la protagonista como una rival en todo aspecto. Son primas, pero ella le hace la vida imposible con bromas/amenazas crueles", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1990-1999", "A\u00d1O TELESERIE": 1990, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "\u00bfTe cont\u00e9?", "AUDIENCIA": "38 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Drama", "TRAMA CENTRAL": "Leo , un joven ciego pero optimista que vive en la pensi\u00f3n Forza Italia y se debate entre dos amores: Gianna , la hija de la due\u00f1a de la pensi\u00f3n, y Sabrina , una joven de buena familia con un problema de cleptoman\u00eda. La historia tambi\u00e9n explora las vidas de otros residentes de la pensi\u00f3n, como Elena, una se\u00f1ora obsesionada con no envejecer, y su hija M\u00f3nica. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "?Leo Castillo Pereira", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": " Gianna y Sabrina est\u00e1n enamoradas de Leo, pero las dos enfrentan mundos distintos", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Solteras", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino/masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "No identificado", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Comienzan a llegar cartas de un autor an\u00f3nimo a la pensi\u00f3n", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1990-1999", "A\u00d1O TELESERIE": 1996, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Sucupira", "AUDIENCIA": "\n27,6 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia social", "TRAMA CENTRAL": "Sucupira un pueblo costero cuya econom\u00eda se sustenta a trav\u00e9s de su caleta de pescadores, enfrenta una pronta elecci\u00f3n para dirigir la alcald\u00eda. Por ella compite Federico Valdivieso, un hombre mujeriego y tozudo. Su competencia es Mariana Montero, una viuda de car\u00e1cter fuerte. Federico gana las elecciones, pero por un mal plan, termina muriendo \u00e9l mientras salva a Mariana.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Federico Valdivieso y Mariana Montero", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Al final de la historia, Federico demuestra su amor a Mariana, recibiendo el disparo por ella", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Federico/soltero y Mariana/viuda", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino/masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "No identificado", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Hay una rivalidad entre los protagonistas por las pr\u00f3ximas elecciones de alcald\u00eda", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1990-1999", "A\u00d1O TELESERIE": 1996, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Sucupira", "AUDIENCIA": "\n27,6 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia social", "TRAMA CENTRAL": "Sucupira un pueblo costero cuya econom\u00eda se sustenta a trav\u00e9s de su caleta de pescadores, enfrenta una pronta elecci\u00f3n para dirigir la alcald\u00eda. Por ella compite Federico Valdivieso, un hombre mujeriego y tozudo. Su competencia es Mariana Montero, una viuda de car\u00e1cter fuerte. Federico gana las elecciones, pero por un mal plan, termina muriendo \u00e9l mientras salva a Mariana.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Federico Valdivieso y Mariana Montero", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Al final de la historia, Federico demuestra su amor a Mariana, recibiendo el disparo por ella", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Federico/soltero y Mariana/viuda", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino/masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "No identificado", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Hay una rivalidad entre los protagonistas por las pr\u00f3ximas elecciones de alcald\u00eda", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1990-1999", "A\u00d1O TELESERIE": 1997, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "Playa salvaje ", "AUDIENCIA": "32,7 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "Un grupo de surfistas en las playas de Iquique, entrelazando romances, rivalidades juveniles, y secretos del pasado, todo mientras el piloto Mariano Acu\u00f1a lucha entre dos amores y el recuerdo de su esposa fallecida, quien fue asesinada por una empresa que se quer\u00eda apoderar de un proyecto secreto. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Paulina y Emilio", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Emilio debe enfrentar su pasado y miedos. Hay romances y peleas antes de que acabe el verano", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "En relaci\u00f3n", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino/masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Gabriela Ossand\u00f3n", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Gabriela es una codiciosa y millonaria mujer, que cambia la din\u00e1mica de la playa y con ello, las din\u00e1micas de los enamorados de Javiera", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1990-1999", "A\u00d1O TELESERIE": 1997, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "Playa salvaje ", "AUDIENCIA": "32,7 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "Un grupo de surfistas en las playas de Iquique, entrelazando romances, rivalidades juveniles, y secretos del pasado, todo mientras el piloto Mariano Acu\u00f1a lucha entre dos amores y el recuerdo de su esposa fallecida, quien fue asesinada por una empresa que se quer\u00eda apoderar de un proyecto secreto. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Paulina y Emilio", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Emilio debe enfrentar su pasado y miedos. Hay romances y peleas antes de que acabe el verano", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "En relaci\u00f3n", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino/masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Gabriela Ossand\u00f3n", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Gabriela es una codiciosa y millonaria mujer, que cambia la din\u00e1mica de la playa y con ello, las din\u00e1micas de los enamorados de Javiera", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1990-1999", "A\u00d1O TELESERIE": 1998, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Iorana", "AUDIENCIA": "30,2 pts de audiencia. Alcanz\u00f3 hasta 60 pts.", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia rom\u00e1ntica", "TRAMA CENTRAL": "La ambiciosa periodista Paula Novoa, quien busca un legendario Mo\u00e1i sumergido y desata conflictos al enamorarse de Iriti, un isle\u00f1o de coraz\u00f3n puro que est\u00e1 comprometido con su amada Vaitea. La serie explora las luchas de poder, los secretos ancestrales y las pasiones entre los isle\u00f1os, quienes se ven amenazados por la irrupci\u00f3n externa. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Vaitea Ahoa Tuki y Cristi\u00e1n", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Vaitea quiere casarse con Cristi\u00e1n, pero se ve impedida por el regreso del pap\u00e1 de \u00e9l", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Prometidos", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Fernando Balbont\u00edn", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Quiere cobrar venganza por la traici\u00f3n de su esposa y la falta de lealtad de sus hijos", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1990-1999", "A\u00d1O TELESERIE": 1998, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Iorana", "AUDIENCIA": "30,2 pts de audiencia. Alcanz\u00f3 hasta 60 pts.", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia rom\u00e1ntica", "TRAMA CENTRAL": "La ambiciosa periodista Paula Novoa, quien busca un legendario Mo\u00e1i sumergido y desata conflictos al enamorarse de Iriti, un isle\u00f1o de coraz\u00f3n puro que est\u00e1 comprometido con su amada Vaitea. La serie explora las luchas de poder, los secretos ancestrales y las pasiones entre los isle\u00f1os, quienes se ven amenazados por la irrupci\u00f3n externa. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Vaitea Ahoa Tuki y Cristi\u00e1n", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Vaitea quiere casarse con Cristi\u00e1n, pero se ve impedida por el regreso del pap\u00e1 de \u00e9l", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Prometidos", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Fernando Balbont\u00edn", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Quiere cobrar venganza por la traici\u00f3n de su esposa y la falta de lealtad de sus hijos", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1990-1999", "A\u00d1O TELESERIE": 1999, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "La fiera ", "AUDIENCIA": "31,8 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia dram\u00e1tica", "TRAMA CENTRAL": "Catalina Chamorro \"La Fiera\" , conocida por su fuerte car\u00e1cter, y su deseo de ascender socialmente mientras se enfrenta a su obsesivo padre, Pedro Chamorro. Catalina, quien trabaja como buzo en la empresa de su padre, y sus relaciones con otros personajes del pueblo de Dalcahue, como el doctor Mart\u00edn Echaurren, un hombre de gran coraz\u00f3n que se enamora de ella, y el engre\u00eddo y arrogante Humberto Fonseca, el primer prometido de Catalina.  ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Catalina Chamorro, \"La fiera\"", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "La quieren casar pronto con un hombre millonario, porque es la hija mayor y tiene un mal c\u00e1racter. Ella se enamora de otro hombre", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Soltera", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Magdalena Ossand\u00f3n", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Se encuentra con el hermano de la fiera y busca meterse en su vida", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "1990-1999", "A\u00d1O TELESERIE": 1999, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Aquelarre", "AUDIENCIA": "30,5 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": " Se centra en un pueblo chileno donde, por una maldici\u00f3n provocada por el perfume Agualuna, solo nacen mujeres desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os. La llegada del doctor Pastene para investigar el misterio y el regreso de Juan Pablo, el \u00faltimo hombre del pueblo, desencadenan una serie de eventos que resuelven la maldici\u00f3n, permitiendo que nazca el primer var\u00f3n en d\u00e9cadas y se desate el amor entre Emilia y Juan Pablo. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Emilia Pati\u00f1o", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Est\u00e1 prometida pero se enamora de Juan Pablo, el \u00faltimo hombre del pueblo. Esto genera repercusiones en la localidad, conflictos de inter\u00e9s", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Prometida", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Elena Vergara", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "La madre de Juan Pablo lo odia, y comienza a tomar decisiones para no perder su poder. Esto genera conflicto con todos los locatarios y comerciales", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2000, "CANAL": "TVN ", "TELESERIES": "Roman\u00e9", "AUDIENCIA": "38,5 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia rom\u00e1ntica", "TRAMA CENTRAL": "Una caravana de gitanos llega a la ciudad de Mejillones.  El pasado resurge con el regreso de la hija del rey, Jovanka, quien regresa tras a\u00f1os de ausencia con un secreto y un deseo de venganza contra un arist\u00f3crata local", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Jovanka Antich y  Padre Juan Bautista Dom\u00ednguez", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Jovanka persigue un amor prohibido  debido a su cultural.  Padre Juan busca mantener la paz en la comunidad", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Soltera", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": " Rafael Antonio Dom\u00ednguez", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Jovanka es acusada de respetar las tradiciones gitanas.  Rafael Dominguez persigue el amor de Jovanka aunque eso signifique revelarse", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2000, "CANAL": "TVN ", "TELESERIES": "Roman\u00e9", "AUDIENCIA": "38,5 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia rom\u00e1ntica", "TRAMA CENTRAL": "Una caravana de gitanos llega a la ciudad de Mejillones.  El pasado resurge con el regreso de la hija del rey, Jovanka, quien regresa tras a\u00f1os de ausencia con un secreto y un deseo de venganza contra un arist\u00f3crata local", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Jovanka Antich y  Padre Juan Bautista Dom\u00ednguez", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Jovanka persigue un amor prohibido  debido a su cultural.  Padre Juan busca mantener la paz en la comunidad", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Soltera", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": " Rafael Antonio Dom\u00ednguez", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Jovanka es acusada de respetar las tradiciones gitanas.  Rafael Dominguez persigue el amor de Jovanka aunque eso signifique revelarse", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2001, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Amores de Mercado ", "AUDIENCIA": "46,7 pts de rating. M\u00e1x 64 pts.", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia", "TRAMA CENTRAL": "Dos hermanos gemelos, Pelluco y Rodolfo, separados al nacer, que tras un accidente intercambian sus identidades y deben hacerse pasar el uno por el otro en mundos opuestos: el Mercado Central y el barrio alto. Pelluco, un garz\u00f3n con buen coraz\u00f3n, se convierte en un millonario sin memoria, mientras que Rodolfo, un arrogante empresario, debe adaptarse a la vida del mercado, enfrentando conflictos por la envidia de su hermanastro y la ambici\u00f3n de su padre", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Fernanda, Betsab\u00e9, Pelluco y Rodolfo ", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Fernanda est\u00e1 en una relaci\u00f3n con Rodolfo por inter\u00e9s. Bestab\u00e9  busca un amor fiel y correspondido en Pelluco. ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Fernanda/comprometida, Betsab\u00e9/soltera, Rodolfo/comprometido, Pelluco/soltero ", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino y masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Ignacio Vald\u00e9s ", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Fernanda Lira se se enamora de quien ella cree que es Rodolfo y duda de seguir con el plan que persegu\u00eda con Ignacio. Betsab\u00e9 se enfrenta a  su madre religiosa y al rechazo de Pelluco. Ignacio solo quiere el dinero de Rodolfo y por el est\u00e1 disupuesto a todo. Debe enfrentar que Fernanda se enamor\u00f3 de \"Rodolfo\" ", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2001, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Amores de Mercado ", "AUDIENCIA": "46,7 pts de rating. M\u00e1x 64 pts.", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia", "TRAMA CENTRAL": "Dos hermanos gemelos, Pelluco y Rodolfo, separados al nacer, que tras un accidente intercambian sus identidades y deben hacerse pasar el uno por el otro en mundos opuestos: el Mercado Central y el barrio alto. Pelluco, un garz\u00f3n con buen coraz\u00f3n, se convierte en un millonario sin memoria, mientras que Rodolfo, un arrogante empresario, debe adaptarse a la vida del mercado, enfrentando conflictos por la envidia de su hermanastro y la ambici\u00f3n de su padre", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Fernanda, Betsab\u00e9, Pelluco y Rodolfo ", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Fernanda est\u00e1 en una relaci\u00f3n con Rodolfo por inter\u00e9s. Bestab\u00e9  busca un amor fiel y correspondido en Pelluco. ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Fernanda/comprometida, Betsab\u00e9/soltera, Rodolfo/comprometido, Pelluco/soltero ", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino y masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Ignacio Vald\u00e9s ", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Fernanda Lira se se enamora de quien ella cree que es Rodolfo y duda de seguir con el plan que persegu\u00eda con Ignacio. Betsab\u00e9 se enfrenta a  su madre religiosa y al rechazo de Pelluco. Ignacio solo quiere el dinero de Rodolfo y por el est\u00e1 disupuesto a todo. Debe enfrentar que Fernanda se enamor\u00f3 de \"Rodolfo\" ", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2001, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Pampa Ilusi\u00f3n", "AUDIENCIA": "35,5 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia rom\u00e1ntica", "TRAMA CENTRAL": "La tranquilidad en Pampa Ilusi\u00f3n se ve interrumpida con la llegada de In\u00e9s Garc\u00eda, la ileg\u00edtima y no reconocida hija de William,  quien reconoce haberla desterrado de su vida cuando era solo una reci\u00e9n nacida  solo por el hecho de ser mujer.Ella quiere descubrir las razones del destierro y humillaciones sufridas por su madre treinta a\u00f1os antes. Para averiguar todos los detalles llevar\u00e1 una doble vida: de d\u00eda se disfraza de hombre y se hace llamar Dr. Florencio Aguirre", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "In\u00e9s Clark Garc\u00eda y  Jos\u00e9 Miguel Inostroza", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "In\u00e9s quiere descurbir la verdad sobre qu\u00e9 las razones de los abusos  vividos por su madre, adem\u00e1s de enfrentar a su padre.  ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "In\u00e9s/soltera  y Jos\u00e9 Miguel/soltero", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "William Clark Stevensons", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Willeam se enfrenta a sus hijos varones, uno es la verguenza de la familia y otro lo desaf\u00eda. Su objetivo es permanecer  sus u\u00faltimos d\u00edas en paz, pero le es imposible. In\u00e9s se enfrenta al  machismo. ", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2001, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Pampa Ilusi\u00f3n", "AUDIENCIA": "35,5 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia rom\u00e1ntica", "TRAMA CENTRAL": "La tranquilidad en Pampa Ilusi\u00f3n se ve interrumpida con la llegada de In\u00e9s Garc\u00eda, la ileg\u00edtima y no reconocida hija de William,  quien reconoce haberla desterrado de su vida cuando era solo una reci\u00e9n nacida  solo por el hecho de ser mujer.Ella quiere descubrir las razones del destierro y humillaciones sufridas por su madre treinta a\u00f1os antes. Para averiguar todos los detalles llevar\u00e1 una doble vida: de d\u00eda se disfraza de hombre y se hace llamar Dr. Florencio Aguirre", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "In\u00e9s Clark Garc\u00eda y  Jos\u00e9 Miguel Inostroza", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "In\u00e9s quiere descurbir la verdad sobre qu\u00e9 las razones de los abusos  vividos por su madre, adem\u00e1s de enfrentar a su padre.  ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "In\u00e9s/soltera  y Jos\u00e9 Miguel/soltero", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "William Clark Stevensons", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Willeam se enfrenta a sus hijos varones, uno es la verguenza de la familia y otro lo desaf\u00eda. Su objetivo es permanecer  sus u\u00faltimos d\u00edas en paz, pero le es imposible. In\u00e9s se enfrenta al  machismo. ", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2002, "CANAL": "TVN ", "TELESERIES": "El circo de las montini ", "AUDIENCIA": "36,4 pts de audiencia. Peak de 58 en rating.", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia", "TRAMA CENTRAL": "La matriarca, Olga Primera, anuncia su retiro, y sus cuatro hijas compiten por el control del circo. El regreso de la hija mayor, Olga Segunda \"la Poto Loco\", desata conflictos familiares y amorosos, especialmente con el trapecista David Valenti y su hermana Olga Tercera, ya que Olga Segunda y Valenti son los padres biol\u00f3gicos de Olga Tercera. Adem\u00e1s, la historia aborda temas como el Alzheimer y el VIH. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Olga Calder\u00f3n y  Olga Soto", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Olga Primera es la matriarca de la familia y busca el control y bienestar de su familia. Olga segunda busca recuperar el vinculo con la hija que abandon\u00f3 y tambi\u00e9n su dignidad personal", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Olga primera/Viuda y Olga segunda/soltera", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Olga tercera", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Olga primera enfrenta rivalidades en la familia que no le permiten llevar el circo. Olga segunda esconde muchos secretos del pasado que no le permiten llevar una vida normal ni mantener una relaci\u00f3n de madre con su hija", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2003, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "Machos ", "AUDIENCIA": "38,7 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "Sigue a los siete hijos del patriarca machista, \u00c1ngel Mercader, quienes enfrentan crisis personales, profesionales y amorosas, incluyendo un hijo que descubre su homosexualidad, un joven que lucha con su virginidad y un gal\u00e1n mujeriego que debe lidiar con un amor prohibido. La vida de la familia cambia radicalmente con el regreso de Ariel, uno de los hijos, quien desentra\u00f1a los secretos familiares y revoluciona la din\u00e1mica de la casa, marcada por las ense\u00f1anzas de su padre. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Valentina Fern\u00e1ndez de Mercader", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Valentina es la madre de siete hijos, por lo que busca mantener el bienestar de su familia y matrimonio ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Casada ", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": " \u00c1ngel Mercader ", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Se enfrenta a los conflictos personales que tienen cada uno de sus hijos. Adem\u00e1s debe lidiar con su marido, un hombre  autoritario, tradicional  y machista", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2004, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Los pincheira ", "AUDIENCIA": "37,5 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Drama", "TRAMA CENTRAL": "Se centra en los amores, pasiones, odios y ambiciones de los hermanos y las familias de la \u00e9poca del salitre en el norte de Chile, con Matilde Pincheira involucrada en un tormentoso amor secreto con Miguel, el seductor jefe de la banda. Adem\u00e1s de esta relaci\u00f3n central, la serie explora otros conflictos familiares y rom\u00e1nticos, como la pasi\u00f3n obsesiva de Mart\u00edn Ort\u00fazar por la inmigrante \u00e1rabe Marwua y las intrigas dentro de la familia Sotomayor. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Matilde Del Solar y Miguel Molina Linares", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Matilde, casada con Mart\u00edn Ortuzar por un acuerdo economico, persigue su libertad personal y un amor autentico ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Matilde/casada  y Miguel/soltero", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino y masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Mart\u00edn Ort\u00fazar", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Matilde enfrenta conflictos sociales y de clase que dificultan que su relaci\u00f3n con Miguel .  ", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2004, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "Los pincheira ", "AUDIENCIA": "37,5 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Drama", "TRAMA CENTRAL": "Se centra en los amores, pasiones, odios y ambiciones de los hermanos y las familias de la \u00e9poca del salitre en el norte de Chile, con Matilde Pincheira involucrada en un tormentoso amor secreto con Miguel, el seductor jefe de la banda. Adem\u00e1s de esta relaci\u00f3n central, la serie explora otros conflictos familiares y rom\u00e1nticos, como la pasi\u00f3n obsesiva de Mart\u00edn Ort\u00fazar por la inmigrante \u00e1rabe Marwua y las intrigas dentro de la familia Sotomayor. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Matilde Del Solar y Miguel Molina Linares", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Matilde, casada con Mart\u00edn Ortuzar por un acuerdo economico, persigue su libertad personal y un amor autentico ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Matilde/casada  y Miguel/soltero", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino y masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Mart\u00edn Ort\u00fazar", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Matilde enfrenta conflictos sociales y de clase que dificultan que su relaci\u00f3n con Miguel .  ", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2005, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "Brujas ", "AUDIENCIA": "37,5 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia dram\u00e1tica", "TRAMA CENTRAL": "Beatriz, una mujer obsesiva y celosa, cuya vida cambia tras la muerte de su esposo, el millonario Vicente Soler. Sospechando que una de las empleadas de su agencia de servicio dom\u00e9stico estuvo con su marido antes de morir, contrata a un seductor para descubrir la verdad, desencadenando una serie de conflictos y peleas entre mujeres.  ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": " Beatriz Gonz\u00e1lez", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Beatriz, luego de envidiuar, hereda el liderazgo de la empresa de su marido, decidida a encontrar y cobrar venganza contra la amante que \u00e9l ten\u00eda. Adem\u00e1s  enfrenta los celos y conflictos de su relaci\u00f3n con Dante, hijo perdido de su difunto esposo. ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Viuda", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Cassandra Garc\u00eda", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Beatriz tiene dilemas emocionales y rom\u00e1nticos de su relaci\u00f3n con Dante Ruiz, que complican su plan de consolidaci\u00f3n y venganza. Cassandra es una mujer ambiciosa dispuesta a todo por surgir.", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2008, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "El se\u00f1or de la querencia", "AUDIENCIA": "27,5 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Drama", "TRAMA CENTRAL": "Jos\u00e9 Luis Eche\u00f1ique es un patr\u00f3n de fundo autoritario de los a\u00f1os 1920, que se enfrenta a la llegada de Manuel Pradenas, un obrero revolucionario y su hijo secreto, quien desata un conflicto social y familiar. Manuel se enamora de Leonor, la sumisa esposa de Jos\u00e9 Luis.  Al mismo tiempo se revela la verdad sobre el parentesco entre Manuel y Jos\u00e9 Luis, pues ambos son hermanos ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": " Leonor Amen\u00e1bar Montt, Manuel Pradenas Leiva,  Jos\u00e9 Luis Eche\u00f1ique Valdivieso", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Leonor persigue libertad y autonom\u00eda frente a su marido machista y maltratador. Quiere poder vivir libremente su amor por Manuel Pradenas ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Jos\u00e9 Luis/casado,  Manuel pradenas/soltero  y   Leonor/casada", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino/masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Jos\u00e9 Luis Eche\u00f1ique Valdivieso", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Jos\u00e9 Luis se enfrenta al rechazo de Leonor y a las provocaciones de Manuel Padrenas, quien busca reclamar su parte de la  herencia que le corresponde como hermano de Jos\u00e9 Luis. ", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2000-2009", "A\u00d1O TELESERIE": 2008, "CANAL": "TVN", "TELESERIES": "El se\u00f1or de la querencia", "AUDIENCIA": "27,5 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Drama", "TRAMA CENTRAL": "Jos\u00e9 Luis Eche\u00f1ique es un patr\u00f3n de fundo autoritario de los a\u00f1os 1920, que se enfrenta a la llegada de Manuel Pradenas, un obrero revolucionario y su hijo secreto, quien desata un conflicto social y familiar. Manuel se enamora de Leonor, la sumisa esposa de Jos\u00e9 Luis.  Al mismo tiempo se revela la verdad sobre el parentesco entre Manuel y Jos\u00e9 Luis, pues ambos son hermanos ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": " Leonor Amen\u00e1bar Montt, Manuel Pradenas Leiva,  Jos\u00e9 Luis Eche\u00f1ique Valdivieso", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Leonor persigue libertad y autonom\u00eda frente a su marido machista y maltratador. Quiere poder vivir libremente su amor por Manuel Pradenas ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Jos\u00e9 Luis/casado,  Manuel pradenas/soltero  y   Leonor/casada", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino/masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Jos\u00e9 Luis Eche\u00f1ique Valdivieso", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Jos\u00e9 Luis se enfrenta al rechazo de Leonor y a las provocaciones de Manuel Padrenas, quien busca reclamar su parte de la  herencia que le corresponde como hermano de Jos\u00e9 Luis. ", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2010-2019", "A\u00d1O TELESERIE": 2012, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "Soltera otra vez", "AUDIENCIA": "26,3 pts de audiencia. Tuvo parte 2 y 3", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia rom\u00e1ntica", "TRAMA CENTRAL": "Cristina, una corredora de propiedades que, tras descubrir la infidelidad de su novio de a\u00f1os, Rodrigo, queda soltera y se embarca en una desesperada b\u00fasqueda de pareja. Con la ayuda de su grupo de amigas y cu\u00f1ada, Cristina se enfrenta a diversas citas y relaciones fallidas mientras busca al \"hombre ideal\".", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Cristina Moreno", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Cristina anhela encontrar una nueva pareja para superar a su ex ", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Soltera", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Nicole Cerutti \"La Flexible\"", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Era la amante de la pareja de la protagonista", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2010-2019", "A\u00d1O TELESERIE": 2012, "CANAL": "TVN ", "TELESERIES": "Separados", "AUDIENCIA": "26,9 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia rom\u00e1ntica", "TRAMA CENTRAL": "Cinco hombres separados que deciden vivir juntos en una casa para alejarse de sus ex esposas y experimentar una vida de solteros, convirti\u00e9ndola en una especie de \"club de Toby\". Sin embargo, su convivencia se complica con la aparici\u00f3n de sus ex parejas, hijos, y sus propias personalidades.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Pedro Armstrong", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Quieren pdoer vivir una vida tranquila y sencilla, sin su insoportable mujer ni suegro", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Casado", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": " Carolina Cavada", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Desde que la dej\u00f3 su marido, Carolina comienza a hacer locuras para que \u00e9l se arrepienta de haberla dejado", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2010-2019", "A\u00d1O TELESERIE": 2013, "CANAL": "T13", "TELESERIES": "Las vega\u00b4s", "AUDIENCIA": "19,8 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia dram\u00e1tica", "TRAMA CENTRAL": "\nLa familia Vega Bola\u00f1os, que vive feliz hasta que repentinamente muere el patriarca de la familia, dejando en el desamparo total a su esposa y a sus tres hijas: Mariana, Antonia y Camila.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Ver\u00f3nica D\u00edaz", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Debe volver a establecer la estabilidad econ\u00f3mica en su familia con tres hijas, despu\u00e9s de la muerte de su marido", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Viuda", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "\u00c1lvaro Sandoval", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Era pretendiente eterno de Ver\u00f3nica y eterno enemigo de los que ayudaron a la familia", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2010-2019", "A\u00d1O TELESERIE": 2014, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "Pap\u00e1 a la deriva", "AUDIENCIA": "Peak de 35 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia rom\u00e1ntica", "TRAMA CENTRAL": "La historia sigue la vida del Capit\u00e1n Bruno Montt, marino, que vive en Valpara\u00edso con cuatro hijos. Todo comienza con la llegada del hijo primog\u00e9nito de la familia, Crist\u00f3bal, tambi\u00e9n marino. Sus otros 3 hijos, son maldadosos. Conoce a Violeta, quien trabaja en el muelle. Ella tiene un novio celoso, que sus hermanos tendr\u00e1n directa relaci\u00f3n con los hijos del capit\u00e1n. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Violeta Padilla y Bruno Montt", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Bruno quiere estar con Violeta, pero tiene una familia que mantener estable", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Solteros", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino/masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": " Rosario Quevedo", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Es la secretaria de Bruno que busca mantener alejada a Violeta para quedarse con \u00e9l", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2010-2019", "A\u00d1O TELESERIE": 2014, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "Pap\u00e1 a la deriva", "AUDIENCIA": "Peak de 35 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia rom\u00e1ntica", "TRAMA CENTRAL": "La historia sigue la vida del Capit\u00e1n Bruno Montt, marino, que vive en Valpara\u00edso con cuatro hijos. Todo comienza con la llegada del hijo primog\u00e9nito de la familia, Crist\u00f3bal, tambi\u00e9n marino. Sus otros 3 hijos, son maldadosos. Conoce a Violeta, quien trabaja en el muelle. Ella tiene un novio celoso, que sus hermanos tendr\u00e1n directa relaci\u00f3n con los hijos del capit\u00e1n. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Violeta Padilla y Bruno Montt", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Bruno quiere estar con Violeta, pero tiene una familia que mantener estable", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Solteros", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino/masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": " Rosario Quevedo", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Es la secretaria de Bruno que busca mantener alejada a Violeta para quedarse con \u00e9l", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2010-2019", "A\u00d1O TELESERIE": 2018, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "Perdona nuestros pecados ", "AUDIENCIA": "M\u00e1s de 28 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "Se centra en Armando Quiroga, un hombre rico y poderoso de Villa Ruise\u00f1or, y el romance prohibido entre Mar\u00eda Elsa, su hija, y Reynaldo Su\u00e1rez, el nuevo p\u00e1rroco. La historia explora los secretos y las intrigas de este pueblo, la lucha por el poder, y los deseos de venganza que esconden al Padre Reynaldo.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Mar\u00eda Elsa y Reynaldo Su\u00e1rez", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Reynaldo busca vengarse del pap\u00e1 de Mar\u00eda Elsa y nadie sabe", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Solteros", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Armando Quiroga", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Armando trata de mantener a toda su familia en orden, sin descubrir los verdaderos sentimientos de su hija, y \u00e9l, siendo el culpable del da\u00f1o a Reynaldo", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2010-2019", "A\u00d1O TELESERIE": 2018, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "Perdona nuestros pecados ", "AUDIENCIA": "M\u00e1s de 28 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "Se centra en Armando Quiroga, un hombre rico y poderoso de Villa Ruise\u00f1or, y el romance prohibido entre Mar\u00eda Elsa, su hija, y Reynaldo Su\u00e1rez, el nuevo p\u00e1rroco. La historia explora los secretos y las intrigas de este pueblo, la lucha por el poder, y los deseos de venganza que esconden al Padre Reynaldo.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Mar\u00eda Elsa y Reynaldo Su\u00e1rez", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Reynaldo busca vengarse del pap\u00e1 de Mar\u00eda Elsa y nadie sabe", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Solteros", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Armando Quiroga", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Armando trata de mantener a toda su familia en orden, sin descubrir los verdaderos sentimientos de su hija, y \u00e9l, siendo el culpable del da\u00f1o a Reynaldo", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2020-act", "A\u00d1O TELESERIE": 2022, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "Verdades ocultas ", "AUDIENCIA": "17,4 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "Gira en torno a dos hermanas, Laura y Roc\u00edo, separadas por la pobreza y reunidas a\u00f1os despu\u00e9s sin saber que comparten una verdad oculta, que eventualmente causa la destrucci\u00f3n de sus vidas. Laura, para alimentar a su otra hija, vende a Rosita, su hija menor, a un rico empresario. Veinte a\u00f1os despu\u00e9s, el destino las vuelve a unir cuando Roc\u00edo se enamora del mismo hombre que Agustina, quien en realidad es Rosita, lo que desata un torbellino de revelaciones.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Agustina y Roc\u00edo Verdugo", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Buscan respuestas y hay una verdad oculta que desata todo", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Solteras", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Eliana Zapata y Leonardo San Mart\u00edn", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Sabote\u00f3 a Roc\u00edo para quedarse con la fortuna de su marido y fue c\u00f3mplice del secuestro de su hijo", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2020-act", "A\u00d1O TELESERIE": 2023, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "La ley de Baltazar ", "AUDIENCIA": "17,4 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia dram\u00e1tica", "TRAMA CENTRAL": "Baltazar Rodr\u00edguez, un viudo y padre de tres hijos que sufre un infarto, lo que lleva a sus hijos a querer \"jubilarlo\" y cuidarlo en la capital. Sin embargo, Baltazar se niega a que controlen su vida y desea quedarse en su fundo en el sur de Chile, buscando reconquistar a Margarita, el gran amor de su juventud, quien es una monja. Los hijos tienen diferentes motivaciones, desde el cuidado paterno hasta el deseo de vender el fundo por su valor inmobiliario.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Baltazar Rodr\u00edguez y Margarita Fuentes", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Baltazar quiere enamorar a la monja, quien es hermana de su esposa fallecida", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Solteros", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Cristina \"Cristinita\" Moya", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Cristina, la nuera de Baltazar, hace todo lo posible para poder vender el fundo y quedarse con el dinero", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2020-act", "A\u00d1O TELESERIE": 2023, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "La ley de Baltazar ", "AUDIENCIA": "17,4 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia dram\u00e1tica", "TRAMA CENTRAL": "Baltazar Rodr\u00edguez, un viudo y padre de tres hijos que sufre un infarto, lo que lleva a sus hijos a querer \"jubilarlo\" y cuidarlo en la capital. Sin embargo, Baltazar se niega a que controlen su vida y desea quedarse en su fundo en el sur de Chile, buscando reconquistar a Margarita, el gran amor de su juventud, quien es una monja. Los hijos tienen diferentes motivaciones, desde el cuidado paterno hasta el deseo de vender el fundo por su valor inmobiliario.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Baltazar Rodr\u00edguez y Margarita Fuentes", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Baltazar quiere enamorar a la monja, quien es hermana de su esposa fallecida", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Solteros", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Cristina \"Cristinita\" Moya", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Cristina, la nuera de Baltazar, hace todo lo posible para poder vender el fundo y quedarse con el dinero", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2020-act", "A\u00d1O TELESERIE": 2023, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "Generaci\u00f3n 98 ", "AUDIENCIA": "14,6 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia dram\u00e1tica", "TRAMA CENTRAL": "La trama narra el reencuentro del encantador Hern\u00e1n \u0093Chico\u0094 Olmedo  con sus queridos ex compa\u00f1eros de colegio y c\u00f3mo los va convenciendo para participar en un negocio inmobiliario que los har\u00e1 ricos. Se trata de Punta Virgen, un eco-resort de lujo que necesita inversionistas con urgencia.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Hern\u00e1n Olmedo", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Enga\u00f1a y estafa a todos sus excompa\u00f1eros por venganza", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Soltero", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Hern\u00e1n Olmedo", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "No identificado", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2020-act", "A\u00d1O TELESERIE": 2024, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "Como la vida misma ", "AUDIENCIA": "14,3 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia", "TRAMA CENTRAL": "Soledad Garc\u00eda  y  Alonso Vald\u00e9s, son una pareja que inicia una vida en com\u00fan, luego de haberse conocido por la aplicaci\u00f3n de citas Tinder. Tendr\u00e1n la misi\u00f3n de convivir con sus respectivos hijos en un mismo hogar y adaptarse a los nuevos cambios.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Soledad Garc\u00eda y Alonso Vald\u00e9s", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "femenino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Los protagonistas buscan una estabilidad familiar y amor", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Pareja", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Octavia Werner", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "No tiene tiempo para estar con su hijo. Es exesposa de Alonso", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2020-act", "A\u00d1O TELESERIE": 2024, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "Como la vida misma ", "AUDIENCIA": "14,3 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Comedia", "TRAMA CENTRAL": "Soledad Garc\u00eda  y  Alonso Vald\u00e9s, son una pareja que inicia una vida en com\u00fan, luego de haberse conocido por la aplicaci\u00f3n de citas Tinder. Tendr\u00e1n la misi\u00f3n de convivir con sus respectivos hijos en un mismo hogar y adaptarse a los nuevos cambios.", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Soledad Garc\u00eda y Alonso Vald\u00e9s", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Los protagonistas buscan una estabilidad familiar y amor", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Pareja", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Masculino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Octavia Werner", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "No tiene tiempo para estar con su hijo. Es exesposa de Alonso", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}, {"D\u00c9CADA": "2020-act", "A\u00d1O TELESERIE": 2025, "CANAL": "MEGA ", "TELESERIES": "Los casablanca ", "AUDIENCIA": "M\u00e1s de 17 pts de audiencia", "G\u00c9NERO DE LA TELESERIE": "Melodrama", "TRAMA CENTRAL": "La venganza de Iv\u00e1n Casablanca, quien regresa despu\u00e9s de veinte a\u00f1os para arrebatarle la fortuna a su hermano Raimundo y destruir el imperio familiar. Su plan implica que su pareja, Miranda, se infiltre en la familia de Raimundo, pero su relaci\u00f3n se complica cuando Miranda y Raimundo se enamoran. La historia se desarrolla entre luchas de poder, traiciones y secretos familiares. ", "PERSONAJES PROTAGONISTAS": "Iv\u00e1n Casablanca y Raimundo Casablanca", "G\u00c9NERO DE LOS  PROTAGONISTAS": "masculino", "FUERZA QUE PERSIGUE PROTAGONISTA ": "Iv\u00e1n quiere robarle el dinero a su hermano Raimundo a toda costa", "ESTADO CIVIL PROTAGONISTAS": "Iv\u00e1n/soltero y Raimundo/soltero", "G\u00c9NERO PREDOMINANTE EN LOS PERSONAJES SECUNDARIOS": "Femenino", "PERSONAJES ANTAGONISTAS": "Iv\u00e1n Casablanca ", "OBST\u00c1CULO QUE ENFRENTA ANTAGONISTA EN LA TRAMA": "Aunque su plan es la venganza, la pareja de Iv\u00e1n se involucra sentimentalmente con Raimundo y se enamora de \u00e9l", "Column1": null, "_1": null, "_2": null, "_3": null, "_4": null, "_5": null, "_6": null, "_7": null, "_8": null, "_9": null, "_10": null, "_11": null, "_12": null, "_13": null, "_14": null, "_15": null, "_16": null, "_17": null, "_18": null, "_19": null, "_20": null, "_21": null, "_22": null, "_23": null, "_24": null, "_25": null, "_26": null, "_27": null, "_28": null, "_29": null, "_30": null, "_31": null, "_32": null, "_33": null, "_34": null, "_35": null, "_36": null, "_37": null, "_38": null, "_39": null, "_40": null, "_41": null, "_42": null, "_43": null, "_44": null, "_45": null, "_46": null, "_47": null, "_48": null, "_49": null, "_50": null, "_51": null, "_52": null, "_53": null, "_54": null, "_55": null, "_56": null, "_57": null, "_58": null, "_59": null, "_60": null, "_61": null, "_62": null, "_63": null, "_64": null, "_65": null, "_66": null, "_67": null, "_68": null, "_69": null, "_70": null, "_71": null, "_72": null, "_73": null, "_74": null, "_75": null, "_76": null, "_77": null, "_78": null, "_79": null, "_80": null, "_81": null, "_82": null, "_83": null, "_84": null, "_85": null, "_86": null, "_87": null, "_88": null, "_89": null, "_90": null, "_91": null, "_92": null, "_93": null, "_94": null, "_95": null, "_96": null, "_97": null, "_98": null, "_99": null, "_100": null, "_101": null, "_102": null, "_103": null, "_104": null, "_105": null, "_106": null, "_107": null, "_108": null, "_109": null, "_110": null, "_111": null, "_112": null, "_113": null, "_114": null, "_115": null, "_116": null, "_117": null, "_118": null, "_119": null, "_120": null, "_121": null, "_122": null, "_123": null, "_124": null, "_125": null, "_126": null, "_127": null, "_128": null, "_129": null}]}};
      var embedOpt = {"mode": "vega-lite"};

      function showError(el, error){
          el.innerHTML = ('<div style="color:red;">'
                          + '<p>JavaScript Error: ' + error.message + '</p>'
                          + "<p>This usually means there's a typo in your chart specification. "
                          + "See the javascript console for the full traceback.</p>"
                          + '</div>');
          throw error;
      }
      const el = document.getElementById('vis');
      vegaEmbed("#vis", spec, embedOpt)
        .catch(error => showError(el, error));
    })(vegaEmbed);

  </script>
</body>
</html>